# Test d'évaluation Front-end

## Tester le front

1. Aller dans le dossier de l'app front
```cd ma-app```

2. Installer les dépendances avec yarn
```yarn install```

3. Lancer l'app
```yarn start```

4. Lancer les tests
```yarn test```

## Présentation

L'outil est une application web permettant la visualisation de tous les messages envoyés à une agence.
Les messages peuvent être de plusieurs types différents: e-mail, SMS, vocal...
Il est donc destiné à un collaborateur d'une agence. Il peut visualiser les messages pour une ou plusieurs agences à laquelle il est attaché.
Le but de l'exercice est donc d'implémenter le code client de l'application avec à disposition une API JSON.

## Fonctionalités requises

- Je peux changer d'agence et je vois la liste des message de la dite agence
- Je peux faire défiler la liste des messages sur plusieurs pages
- Je clique sur un message et je vois le détail du message
- Si le message n'était pas lu le compteur se décrémente

## Implémentations techniques requises pour le passage au debrief

- Intégrer la version mobile et desktop
- Intégrer la possibilité de changer d'agence (select HTML natif)
- Intégrer la vue agence avec la liste des messages (accessible via URL ou select)
- Intégrer la lecture d'un message en donnant la possibilité d'y accéder depuis l'URL (routing)
- Gérer le compteur de message non-lus (envoyer une requête à l'API pour faire persister la donnée)
- Gérer la pagination (infinite scroll)

## Apprécié avec l'implémentation

- Fidélité des écrans avec les maquettes fournies
- Tests (unitaires, fonctionnels)
- Bonnes pratiques d'accessibilité
- Dates relatives sur la liste des messages (ex: "Hier", "Il y a 2 heures")

## Contraintes techniques

- Framework et outillage obligatoire mais libre
- Utiliser l'API
- Qualité de rédaction du code

## Contenu

Les maquettes au format [Figma](https://www.figma.com) et [PDF](Maquettes.pdf) sont fournies.
Des _assets_ sont disponibles dans le dossier éponyme.

## Docker

### Installation

Pour installer Docker Desktop, se rendre sur le site de [Docker](https://www.docker.com/get-started).

## API

### Lancer l'API

A la racine du dossier, exécuter la commande `docker-compose up`.
Le [Swagger](http://localhost:8080) et l'API seront désormais disponibles.

### API Endpoints

- Realtor list

  - `curl http://localhost:8080/realtors`

- Realtor details

  - `curl http://localhost:8080/realtors/101`

- Realtor messages list

  - `curl http://localhost:8080/realtors/101/messages`
  - `curl http://localhost:8080/realtors/101/messages?page=2`
  - `curl http://localhost:8080/realtors/101/messages?page=2&page_size=20`
  - `curl http://localhost:8080/realtors/101/messages?page=2&page_size=20&sort=date,desc`

- Single message details

  - `curl http://localhost:8080/realtors/101/messages/1001`

- Mark a message as read (data can only be `application/json`)
  - `curl -X PATCH -H "Content-Type: application/json" http://localhost:8080/realtors/101/messages/1001 -d '{"read":false}'` (explicit mark as unread)

### API Schemas

You'll find every schemas in the "Schemas" section of the documentation

The pagination header is called `X-Pagination` and the format is called `PaginationMetadata`
